\chapter{Introduction}

A L'Université de Besançon, les étudiants de Licence 3 Informatique
sont amenés à réaliser un stage en entreprise d?une durée minimum
de 3 mois. Il est possible aux étudiants de réaliser ce stage dans un pays
étranger.
Cela a été l'occasion de pouvoir améliorer grandement mon anglais, ainsi que ma connaissance de la culture du pays.
J'ai eu la chance de obtenir mon stage par l'intermédiaire
de M. Jean-Michel Hufflen, Maître de Conférences à l?Université de Besançon, un stage au sein de l?Université de Westminster à Londres où j?ai été accueilli dans l?équipe du Centre for Parallel Computing par M. Thierry Delaitre, directeur des infrastructures à l?université.\\

Durant ce stage, j'ai été amené à travailler sur deux sujets de stage. Le
premier avait pour sujet la réalisation d'une application Web destinée au plateforme mobiles. Il
consistait a rendre les ressources informatiques, ainsi qu'un certain nombre d'information au 20000 usagers quotidient du L'universitée de Westminster.
Le deuxième sujet m?a été attribué afin de me permettre de réutiliser
les connaissances acquises durant le premier. Il consistait à développer une
solution de gestion de machines virtuelles servant de support de cours aux
enseignants de l?Université de Westminster.

Le présent rapport explique le travail que j?ai réalisé durant mon stage. Il
est composé de 5 parties expliquant dans un premier temps le cadre de mon
stage dans l?université et les sujets qui m?ont été proposés. Je poursuis ensuite
en parlant du travail de documentation que j?ai réalisé afin de comprendre
les outils que j?allais devoir prendre en main. Je continue en présentant en
deux parties le travail réalisé sur chacun des deux sujets. Je termine par deux
dernières parties pour tirer le bilan de ce stage avant de conclure ce rapport.
\clearpage